【難為清潔工】強國萬人龍蝦宴 一晚製造30噸垃圾

太恐怖了，真難為一班清潔工！踏入6月，恰是小龍蝦飄香時。江蘇盱眙（金誠）舉行一年一度的國際龍蝦節「萬人龍蝦宴」，今年吸引5萬海內外食客慕名而來，各種口味的龍蝦輪番上陣，一夜掃光50噸小龍蝦。但活動結束後，現場盡是蝦殼、啤酒瓶等垃圾，慘不忍堵，當局出動了300名清潔工清出30多噸垃圾。

萬人宴於13日下午4時在都梁廣場如約開席，當地百家商戶提供的50噸龍蝦，雖然室外氣溫高達36°C，熱浪逼人，但無阻「蝦粉」從四面八方趕到。南京人、上海人、安徽人，美國人、英國人......大家成群結隊而來。到了晚上6時，不少晚到的食客已經找不到位置，只能在看台上佔位置。作為內地最大的露天山地廣場，都梁廣場整整擺了1,200桌，再加上全城多個餐飲賓館的分會場同時啟動，共計5萬名食客在小城盱眙的四面八方上演了同吃小龍蝦的壯觀場景。

食客吃的津津有味，但難為了一班負責善後的清潔工人。活動結束後，由於蝦殼、啤酒瓶等散滿着整個廣場，當局出動300名清潔工，耗時5個多小時共清理各類垃圾30餘噸，搬離桌椅2萬多張，至於14日淩晨才清理完畢，才有世間吃宵夜。

「搞這樣無聊的吉尼斯（健力士）紀錄有意義嗎？彰顯了甚麼？醜陋的暴露、道德的淪喪！主辦者為何不敢申報『現場不留一點垃圾』的萬人龍蝦宴呢？！」「辦理這樣的活動有甚麼意義嗎？再說了主辦方賺了錢，搞衞生的事非得環衞工人去嗎？」「這大概就是中國群眾活動的一個縮影吧，主辦方應該向國外辦活動一樣，各人垃圾各人清理，要有環境意識！」內地網民對當局大搞龍蝦宴，遺留大量垃圾大感不滿，人為應該自己吃，還得自己掃！

垃圾食垃圾

「萬人龍蝦宴」，今年吸引5萬海內外食客慕名而來，各種口味的龍蝦輪番上陣，一夜掃光50噸小龍蝦。

才有世間吃宵夜。

屌你老味蘋果請埋D支那豬

強國人對小龍蝦嗰種執著真係痴線，污染水域嘅生物

中國或成最大贏家

食多啲喇

應該攪多幾次

留名等睇集體入醫院

坑渠龍蝦

小龍蝦點解會引起肌肉溶解症？

30萬噸垃圾包括現場啲人

點解佢地咁鍾意食呢隻蟲 又冇肉

咁懶㗎你

生蟲

支那人所到支處寸草不生

係得大陸狗先會食埋呢啲乜鳩小龍蝦 垃圾食垃圾

食到人地絕種

睇topic 腦海己經出現呢句

係咪真係好好食？有冇巴打試過？

龍蝦 仔

又腥又臭

新聞都報左咁多d小龍蝦食屎大又污穢 又有寄生蟲

贏國人食多d啦啦

好心咪再叫依種生物做龍蝦

香港較早前就有兩名女子，在深圳進食小龍蝦後，患上「橫紋肌溶解症」，背、胸、肩和大腿等部位都出現嚴重肌肉痛。衞生防護中心隨後解釋，「橫紋肌溶解症」，可引致腎臟受損和其他併發症，又估計該症是人體累積有關動物體內未知的耐熱毒素引致。

咁又係幾好食嘅 不過要睇係咪死蝦

健力士世界紀錄一次最多人中招

有
其實我覺得真係幾好食
不過在大陸當然唔敢食得多

其實crayfish係正常不過嘅食材，係美國新奧爾良名菜，人地已經食咗一百幾十年
當然小龍蝦都要睇下來源，但唔需要盲反

春卷

Youtube睇過啲大陸人做測試，發現小龍蝦本身唔鍾意腐肉，所以污染左既小龍蝦係關啲垃圾養殖場事，唔係動物本身。

D 小龍蝦好似 D 昆蟲咁

琴日食自動餐夾左隻，有陣可能係小龍蝦既奇怪味，唔係叫臭腥又唔叫鮮甜 食左一隻就冇食 拆肉又難拆
拆完先大隻過蝦少少 我寧願食蝦

小龍蝦=龍蝦

appledaily=on9

U=on9

我想講大陸果D小龍蝦養殖場D水同屎水冇分別。。

由得佢地自相殘殺啦

拎啲小龍蝦食返啲垃圾有冇得諗

屌佢老母
連蘋果記者都打普拼
唔怪得成日用埋啲中国潮語

重有「人為應該自己吃」

小龍蝦根本就係食垃圾而生

肌肉溶解症個重點其實唔係落嚮肌肉度，係肌肉breakdown時會產生有毒物質，然後引致腎衰竭，所以要換腎

所以大家明唔明點解近幾年香港宣傳捐贈器官咁落力，就係支那有呢班on9食埋啲on9嘢，食到個腎收皮

邊道有生態災難, 搵中國人去食晒佢就真係啱晒.

有小小肉
其實食呢啲都係貪佢啲調味

食多啲 死快啲 其實係醫院既陰毛

小龍蝦係龍蝦 咁鯨魚都係魚啦

咁細隻不如直接食蝦

又食元素週期表
重金屬大餐

其實幾好呀 食害蟲 大把國家想出口
係大陸食過一隻 佢地用麻辣煮食唔到原味

小龍蝦好似係大陸有炒價
一百銀得少少

不如正經食蝦仲好....

美國人、英國人
臭朵就入埋鬼佬數

佢文末quote咗 視覺中國/《楊子晚報》 喎 有可能係照copy大陸文

原來記者咁易做

絕種未

食多啲快啲報到

非常好，記得食多d

拎D垃圾養小龍蝦，
再搞龍蝦宴，無限loop
發達大計

會唔會食到絕種

60蚊一斤

點解D大陸人咁鬼鐘意食蝦

清潔工會唔會拎啲渣去損或者整龍蝦湯

小龍蝦專食開垃圾，可以話喺污水清潔工，成身重金屬，自己去睇下基本全部喺用麻辣去整，辟臭味，而大陸人會唔會去用乾淨的小龍蝦去做就心中有數。

你覺得會睇到咩

紅到咁，好似食左會中毒咁，睇見都想嘔

同佢地一樣 污染地球

至於14日淩晨才清理完畢，才有世間吃宵夜。

搞這樣無聊的吉尼斯（健力士）紀錄有意義嗎？

時間?世間? 支那拼音錯字?
點解唔係健力士行頭先
屌你毒果搵支那人寫香港新聞 仆街啦

大陸人咩都敢放落口

舊同事仲食得 lam lam脷 食撚死你呀

凌晨個 凌 字都錯

好多蝗蟲

留名睇肌肉溶解症 破世界紀錄

如果食呢d唔留殻，我寫個服字俾你

龍蝦
小龍蝦
蟹
蝦
都係蟲字邊架

咁波士頓龍蝦都唔係龍蝦啦

咪玩啦，中國人本身就係生態災難

你真係冇改錯名

冇得駁

小龍蝦點會當係龍蝦丫戇鳩
差幾撚遠

有次去沙田新城市一期，去間西餐廳食咗個餐，正正有龍蝦湯，之後肚痛要急住搵廁所，我肯定關個湯事，以後唔飲呢種湯

上面巴打其實講得啱

香港嗰啲龍蝦係呢隻

波士頓龍蝦其實應該叫做海螯蝦

兩者其實係唔同科
英文普通名嚟講，後者通稱lobster，前者應該叫rock lobster

蝦蟹唔似？

冇乜肉

淨係啜個味咁

小龍蝦

以前宜家傢私餐廳食過，唔知依家仲有無

小龍蝦腥臭腐肉味
咁都好食

咁低人工你都唔肯做啦

同食金拱門魚柳包一樣
堆鱈魚食屎同垃圾大
支港基本同一基因

成班自命清高

問世間 是否此（小龍蝦殼）山最高

龍蝦算是高級海鮮，香港人最愛吃的煮法當然是芝士焗伊麵底，不過你又有否想過酒樓部長向你介紹的波士頓龍蝦，嚴格上來說並非龍蝦？

與「鯨魚不是魚」*一樣，波士頓龍蝦確實不是龍蝦，其真名是美洲螯龍蝦 (Homarus americanus) ，為海螯蝦科下的螯龍蝦屬物種，主要分佈於北美洲加拿大、美國麻省等沿岸水域，會在岩礁中或在沙礫底挖孔生活，並以小魚及其他甲殻類生物作為食糧，是重要的商業作物。